韓媒：中港Wanna One粉絲上飛機追星 見面後落機退票 全機人要再安檢航班延誤

韓國人氣男團「Wanna One」，上周五（14日）來港出席Mnet亞洲音樂大獎頒獎禮（MAMA）香港站後，韓國傳媒報道，3名內地及香港「粉絲」購買機票，登機「追星」後即下機退票，令全機乘客需重新安檢，航班終延誤約一小時。韓媒報道事件時，在標題以「白癡」（idiot）形容涉事3人。

《韓國時報》引述「業界消息」報道，涉事3人均為20多歲，其中兩人來自中國內地，一人來自香港，他們購買Wanna One上周六（15日）回韓航班的頭等、商務及經濟客位機票各一。當Wanna One成員登機時，3人無視機艙服務員阻止，走到成員座位與他們見面，然後在所乘的大韓航空客機起飛前數分鐘，要求下機及退票。

報道指，機組人員已告知3人，根據航空法例，若有人在起飛前下機，出於安全考慮，全機乘客都必須重新接受安檢。惟3人仍堅持落機，結果全機約360名乘客都要重新安檢，航班最終延誤約一小時，航空公司除需為涉事3人退款外，還要為航班延誤而賠償。

《韓國時報》並指，大韓航空曾要求香港警方調查3人，但警方以機上無人報稱有財物或損失為由拒絕。

《北京青年報》報道，涉事航班為上周六下午從香港飛往首爾的KE614航班。報道引述大韓航空的公關公司指，該班機上的確有乘客「因自身原因」申請下機，並完成退票。航班因此延遲約一小時起飛，航空公司需向香港國際機場支付手續費。

成班無腦盲粉

死港女同支那婆真係

航空公司好慘。
遲一個鐘唔知罰幾錢。
可能幾十萬？？

正死港女

簡體支那同繁體支那既一次合作

咁都冇人打柒佢地

冇腦到咁？係咪痴線嫁？

無人爆呢幾條友身份?

咁樣玩法都唔使任何代價

點解要退錢俾個三條撚樣

香港警方拒絕調查

我仲以為決定權响機師度添

航空公司仲要罰錢

遲下搞到改例，頭等都唔比退票

Ke可以black list呢3條粉腸, 等佢地無下次

屌 真係on9 無極限
咁搞9 人完全冇後果

有得咁退架咩？

咩叫私生飯

full fare咪有， 平時正常人買既特價飛先買

依d 人一定係扑野都廢事戴套跟住生左個仔出黎當狗養個d 黎

正仆街

腦殘無極限